# Зоны обслуживания

Зоны обслуживания - это тестовый проект для работы с геоданными. В нем реализован API для создания и изменения информации о поставищиках (Suppliers), их зонах обслуживания (Areas) и есть возможность выборки данных для заданной широты, долготы и типе услуг. Проект написан на Django 1.11 с использованием Django Rest Framework 3.6.4 и GeoDjango.

## База данных

В приложении используется PosgreSQL 9.6 (Heroku) и PosgreSQL 10.0 (Локально).
Используемые расширения:

- hstore
- postgis

## Геоданные

Для работы с геоданными требуются установить сторонние библиотеки:

- GEOS
- GDAL

Подробнее об установке в документации к GeoDjango.

## Использование

На данный момент - это только работающий прототип. Необходимо дальнейшее тестирование и оптимизицая. В "боевых" условиях потребуется изменить схему данных для добавления пользователей и авторизации.

Вебсервис доступен по [ссылке](https://piktest.herokuapp.com). В проекте содержится файл с примерами запроса - example.json. Для выборки данных используется метод search с заданным типом, широтой и долготой.

Пример: *~/search/?type=your_type&latitude=100.0&longitude=0.0*

Логин: test
Пароль: 12345678b
